\section*{Abstrakt}
Tato bakalářská práce se zabývá lokalizací osob v budově s využitím bez\-drátové technologie. Lokalizace je řešena s využitím skrytých Markovských modelů a porovnávána je s k-NN klasifikací. Pro lokalizaci bylo v rámci práce napsáno několik programů a aplikací v jazyku C++ a PHP. V závěru je porovnáno několik konfigurací aplikace a vyhodnocena nejvhodnější konfigurace.\\

Klíčová slova: Skryté Markovské modely, lokalizace, matlab, C++, PHP, relační databáze

\section*{Abstract}
This thesis deals with the localization of people in buildings using wireless technology. Localization is solved using hidden Markov models and compares them with the k-NN classification. I wrote several programs and applications which were written in C++ and PHP. I compared several configuratios of applications and I evaluated the most appropriate configuration.\\

Keywords: Hidden Markov models, localization, matlab, C++, PHP, relational database
